\section*{O Investimento Eterno de Sheila}

Sheila e Amy não podiam acreditar. O ministério que elas amavam e apoiavam seria
fechado.

Aparentemente, o ministério havia perdido um prazo para o envio de uma remessa
para uma grande varejista americana. Contratualmente, isso significava que a
varejista poderia aplicar uma multa de US\$ 250.000! Elas tinham feito apelos à
varejista, explicado que eram um ministério que servia a mulheres empobrecidas e
tentado todas as outras alternativas que puderam imaginar. Parecia que nada daria
certo.

A multa de US\$ 250.000 simplesmente estava além do que o ministério poderia
pagar. Parecia irreal, mas a única opção poderia ser fechar as portas, condenando
todas as mulheres que eram atendidas a voltarem ao desemprego.

Com essa notícia fresca em sua mente, Sheila partiu para uma conferência chamada
\textit{Celebration of Generosity} (Celebração da Generosidade). Era um encontro
de quinhentos doadores cristãos radicais e totalmente comprometidos, organizado
pelo \textit{Generous Giving} (a organização para a qual John trabalha) e
projetado para encorajar os doadores e compartilhar histórias sobre a alegria da
generosidade. Enquanto ela se envolvia em oração com o Senhor naquele fim de
semana, Ele começou a suscitar uma ideia maluca.

\textit{Eu tenho um pouco mais de US\$ 200.000 guardados em uma conta poupança
agora}, pensou Sheila. \textit{Isso é quase o valor total de que eles precisam.}
Eram suas economias de uma vida inteira, acumuladas diligentemente, centavo por
centavo, enquanto ela vivia frugalmente e guardava todos os bônus que recebia.
Seria impensável abrir mão disso. O que seus pais diriam? E se ela precisasse
desse dinheiro?

Ela tentava afastar o pensamento, mas ele continuava voltando. De alguma forma,
seu amor pelas mulheres no Haiti e seu desejo de seguir a orientação de Deus
começaram a superar o medo e o desejo de autopreservação. Finalmente, ela tomou
uma decisão.

Na semana seguinte, Sheila esvaziou suas contas corrente e poupança, deixando seus
fundos zerados. Ela disse que, no momento em que entregou o cheque, sentiu ``paz e
liberdade, em vez de medo ou arrependimento''.

Ao refletir sobre esse evento, ela percebeu que o ministério para o qual havia
doado suas economias impedia que as pessoas trabalhassem em condições precárias.
Deus falou suavemente ao seu coração. ``Você pode ter esquecido a sua oração aos
sete anos'', Ele sussurrou, ``mas eu não esqueci. Você ajudou essas mulheres e as
resgatou de condições desesperadoras. Eu respondi à sua oração de infância, dando
a você um papel nessa história!''

O custo do presente foi alto. Foi tudo o que ela tinha. Na verdade, Sheila não
contou aos seus pais. Ela sabe que eles reagiriam de forma extremamente negativa.
Embora esse aspecto tenha sido doloroso, ela se alegra em se unir a Deus para
iluminar aqueles que vivem nas trevas, em nome de Jesus!

A estudiosa bíblica Sondra Wheeler refletiu extensivamente sobre as alegrias
imensas e as intensas dores terrenas que o discipulado com Jesus em nossas
finanças pode trazer. Seus comentários são um resumo apropriado da aventura que
Sheila e muitos outros crentes viveram:

\begin{quotation}
O caminho para a vida é primeiro um caminho para a morte; é uma jornada na qual
não pode haver provisão para bagagem. Os custos são terríveis, pagos em
relacionamentos humanos desfeitos, assim como em prata, e a capacidade de
suportá-los é obra de Deus e não dos seres humanos. Embora as recompensas
presentes da jornada sejam reais e abundantes, elas também são vulneráveis;
somente sob o horizonte escatológico, esse caminho é revelado de forma inequívoca
como o caminho para a vida.\footnote{Sondra Ely Wheeler, em \textit{Wealth as
Peril and Obligation: The New Testament on Possessions} (Grand Rapids: Eerdmans,
1995), 49. Tradução própria.}
\end{quotation}

Encontramos inspiração na obediência radical e no sacrifício que Sheila fez,
impulsionada pelo amor em seu coração. Ela superou seus próprios medos e
interesses pessoais para escolher o caminho para a vida, e sabemos que Deus está
encantado em guiá-la nessa aventura da graça.
